香港倒底有幾多人係大愛左膠？

典型的大愛左膠思想與行為係咁

左膠：d動物好慘呀。咦，今晚食咩好？羊扒、牛扒、魚翅，好唔好。唔想食蔬果，想食多些肉。

左膠：地球污染好勁，資源就來耗盡。咦，明天放假。去邊度旅行好？美國、英國、歐州、馬爾代夫、定平平地去下日本好？今日收到公司的花紅，想坐頭等機。

左膠：d窮人好慘，好可憐啊。今年公司業績不錯，不過都想再賺多些，要諗下點避稅。公司剛推出正貨新產品，價高者得。A君出五萬，B君出十萬，C君出三十萬，成交，恭喜C君。公司招標搞新project，價底者得。A君報一百萬，B君報五十萬，C君報十萬，恭喜C君中標。

左膠：新一代年青人，捱貴租貴樓，真係慘。我係基督徒，希望可以幫助多些窮人，服務社會。我家早幾十年買左個單位專用來投資，係1990年左右買入，太古城，當年100萬，現平價放售1500萬，平租每月22000元，有意者，特別年青人，請找我，希望可以幫助多些年青人快些上樓。

左膠：本人樂於助人，本人月入五萬，連帶投資收入每月六萬，共每月收入十一萬。每月都會捐獻俾慈善機構，幫助有需要的人士。我個個月都捐錢架，每月都捐獻一百元俾人。希望上天保佑我呢個好人啦。

同老細傾好咗今日係搞分化啦？

又捉多位左膠
ps我眼見好多香港人成日話幫助人
但從未見過香港有人真係為左幫人，而會肯放棄profit maximization and cost minimization.

呢D叫左膠？

係呀，另一種叫慷他人之慨。
如大多數的ngo主席，立法會議員，區議員等。